# novel

- title: 没落予定なので、鍛治職人を目指す
- title_zh1: 没落预定，以锻治工匠为目标
- title_zh2: 為了扭轉沒落命運，邁向鍛冶工匠之路
- author: CK
- illust: かわく
- source: http://ncode.syosetu.com/n7940cn/
- cover: https://shop.r10s.jp/book/cabinet/0142/9784040720142.jpg
- publisher: syosetu
- date: 2018-11-11T20:00:00+08:00
- status: 連載
- novel_status: 0x0300

## series

- name: 没落予定なので、鍛治職人を目指す

## preface


```
以前世玩的游戏的角色中重生的主人公。这个角色是与反派角色没落千金，晚年作为夫妇一起生活的名叫クルリ·ヘラン的男人。游戏的中没有详细描绘为什么会和反派千金一起没落的配角角色（男主游戏里就出场了一幕，而且那一幕啥都没做只是在吃饭而已-_-||）。但是，那样的事怎样都好。和谁一起成为贫穷的农民是讨厌的，所以手上要有职业。总之，以锻冶工匠为目标。


没错！这是转生在乙女游戏里面的～～男主！（前世也是男的）而且男主前世玩过乙女游戏！！！（其实是乙女系的战斗游戏……也是乙女游戏啊(╯°Д°)╯︵┴┴！！！）

前世でプレイしていたゲームのキャラに生まれ変わった主人公。そのキャラとは悪役令嬢とともに没落し、晩年を夫婦として一緒に暮らすクルリ・ヘランという男だった。
ゲームで詳細は描かれておらず、なぜ悪役令嬢と一緒になったのはわからないサブキャラ。しかし、そんなことはどうでもいい。
誰と一緒になろうとも貧しい農民として生きていくのは嫌なので、手に職を持つことにする。とりあえずもともと才があった鍛治職人を目指します。
★カドカワブックスより書籍化しております！１，２，３巻発売中です。
```

## tags

- node-novel
- syosetu
- コメディ
- サブキャラ
- ハイファンタジー
- ファンタジー
- ラブコメ
- 悪役令嬢
- 悪役転生
- 異世界転生
- 身分差
- 鍛治職人

# contribute

- 米丶罐头
- 不幸之地
- 海市蜃楼谁不识
- wxa990625
- fdgf253
- FleavesG
- 白色竹輪村長
- 邺灭天择
- jtam2204
- 人生不吃醒
- 天灾级尻耳尾控
- Imouto神
- 杯具伪lolicon
- wxa990625
- dayFQsa
- 不幸之地
- 0066ch
- 泠澪
- 戮祿乃北臣
- 茶酒烟
- 风之祭雅
- ビーム反射
- 反射REdive
- 


# options

## syosetu

- txtdownload_id: 657875

## textlayout

- allow_lf2: true

# link

- [dip.jp](https://narou.dip.jp/search.php?text=n7940cn&novel=all&genre=all&new_genre=all&length=0&down=0&up=100) - 小説家になろう　更新情報検索
- [没落预订吧](https://tieba.baidu.com/f?kw=%E6%B2%A1%E8%90%BD%E9%A2%84%E8%AE%A2&ie=utf-8 "")
- [没落予定なので、鍛冶職人を目指す](https://comic-walker.com/contents/detail/KDCW_FS01000044010000_68/) 漫畫
- [dm5](http://www.dm5.com/manhua-weileniuzhuanmeiluomingyun-maixiangduanyegongjiangzhilu/)
- 


